---
title: 106. 从中序与后序遍历序列构造二叉树
problem_no: 106
date: 2022-09-27
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description](https://leetcode.cn/problems/construct-binary-tree-from-inorder-and-postorder-traversal/)

Difficulty: **中等**

Related Topics: [树](https://leetcode.cn/tag/tree/), [数组](https://leetcode.cn/tag/array/), [哈希表](https://leetcode.cn/tag/hash-table/), [分治](https://leetcode.cn/tag/divide-and-conquer/), [二叉树](https://leetcode.cn/tag/binary-tree/)


给定两个整数数组 `inorder` 和 `postorder` ，其中 `inorder` 是二叉树的中序遍历， `postorder` 是同一棵树的后序遍历，请你构造并返回这颗 _二叉树_ 。

**示例 1:**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/19/tree.jpg)

```
输入：inorder = [9,3,15,20,7], postorder = [9,15,7,20,3]
输出：[3,9,20,null,null,15,7]
```

**示例 2:**

```
输入：inorder = [-1], postorder = [-1]
输出：[-1]
```

**提示:**

*   `1 <= inorder.length <= 3000`
*   `postorder.length == inorder.length`
*   `-3000 <= inorder[i], postorder[i] <= 3000`
*   `inorder` 和 `postorder` 都由 **不同** 的值组成
*   `postorder` 中每一个值都在 `inorder` 中
*   `inorder` **保证**是树的中序遍历
*   `postorder` **保证**是树的后序遍历


## Solution

Language: **C++**

@[code cpp:no-line-numbers](../../_codes/algorithm/code/leet-code/106-main.cpp)
